陳茂波坐紅車出席捱轟 馮煒光：座駕是曾俊華拍板訂購

高級警員林海雲上月在紅磡執勤時因車禍殉職。財政司司長陳茂波今日乘坐FS車牌的紅色座駕出席喪禮，被批評做法不恰當。財政司辦公室及後表示摯誠歉意，強調對死者及家屬並無不敬之意。前新聞統籌專員馮煒光則在FB留言「護航」，稱座駕是上任財政司長曾俊華拍板訂購，斥道：「反對派為了保護曾先生，連事實也不顧，這算甚麼公義」。

西九龍交通部高級警員林海雲，上月在處理交通意外期間遭密斗貨車撞斃。警方為他舉行最高榮譽喪禮，他今日出殯並將安葬於浩園。多位高官，包括特首林鄭月娥及保安局局長李家超都有出席喪禮。

陳茂波今日就乘坐車牌為「FS」的財政司司長專用座駕到場，但鮮紅色的座駕停在殯儀館門前，就被質疑是對死者不敬。有網民質疑道：「攞景定贈興」、「佢覺得係一件喜事」。

財政司司長辦公室新聞秘書回應《立場新聞》查詢，稱陳茂波對林海雲和他的家人並無不敬之意，並就此表示摯誠歉意，「司長現時使用的座駕由前任司長在2016年年底選用，司長上任後並無更換座駕或更改顏色」。

民主黨立法會議員涂謹申的議員助理李偉峰，今日亦在FB轉載有關新聞，竟獲馮煒光留言回覆。馮強調紅色座駕是由前財爺曾俊華訂購：「是上任財爺曾俊華拍板訂購的。顏色和一向用的官員車特別不同，和陳財爺無關」。

李偉峰反駁，是否曾俊華要求陳茂波今日乘坐紅車出席喪禮。馮煒光就指「公務便坐公務車，陳司長是作為政府高層出席，不是私人出席。而且有下一項活動或會議，難道要躭（耽）誤之後的活動。」他批評反對派為了保護曾俊華連事實也不顧：「我人在西藏，也要發聲。太離譜了！」

根本唔係邊個訂嘅問題，又係度射波

咁係邊個決定要用呢部車去 做財政司唔識應變? 食得屎啦

成個財政司得一部車

上一任訂你一定要坐？
得一架？
你自己無車？
你無車可唔可以坐其他車？
上一任訂黎無指定話畀你去喪禮用架喎？

愈描愈黑
做護主犬都諗過個好d既理由

一個無腦無心
一個垃圾

成日得一場節目咩
特登去場白事又換部車
轉頭食飯又換車啦wo唔通
煩唔煩，體諒下得唔得

車廠：屌唔通架車我整既關我事? 用家問題啦屌你

車牌唔係跟車?
出席公務用私人坐駕?

以佢智商諗唔到揸紅色車去有問題唔出奇
但咁樣射個波俾品客就真係射得好曳

無啦啦又燒著我

垃場新聞 雨革自我滅聲後無恥復出

一日都係佔中
唔係佔中個警察就唔會死
波叔就唔會出醜

薯片訂個陣預左俾你用黎送殯？

一個仆街維護另一個仆街

其實無乜殺傷力，唔出聲無乜事，依家越描越柒

馮生依招曲缐高明
串波波盲從上任政府
唔識變通

可以搭地鐵，即刻上頭條，親民貼地司長

其實佢冇講錯，一切係鬍鬚曾精心策劃，由幾年前已經預料到今日

計劃通

白事當紅事辦， 緊跟祖國傳統

係睇你唔起，咁又點?
係攞景贈慶，催我脹?
係屯地炒樓，耐我何?

SOSAD光真係好撚on9

下次馮生你家人出殯，通知連登仔著齊紅衫去送殯囉

今日D官質素就係咁

總之香港有咩金融風暴果D大家就自求多福啦

可以搭地鐵，即刻畀人屌，個個戴頭盔

入稟法院話校董個仔考試出貓都係咁

有聽薯片係電台播歌
多數係歐西流行曲
一d革命紅歌都冇
屈硬你黃皮白心都似

坐uber啦屌

嘩屌你咁講法薯片訂架黑車俾你你都唔敢轉第架車

港豬或成最大贏家

馮偉肛完全係太監黎

上一任間屋你就識裝修
上一任政策你就識大改

上一任架車反而唔識轉

用返自己車我冇咩意見，但咁樣去撐仲令薯片躺著也中槍真係好柒

啱啱先知今日要出席白事？

所以佢間會計師樓比老美 blacklist

望見有班咁既官，再望下今日香港咁景況覺得一d都唔出奇

馮煒光，張建忠，劉光華
3個真係

又想屈啊john

香港政府有冇咁窮，比一架車高司長用

坐的士啦屌

一陣唔坐FS 坐駕去咪又鬧點解唔坐，買黎唔用浪費公帑。

佢離職應該簽過保密協議
依樣應該都算

原來咁大個政府冇多架車俾財爺坐
果然係理財新哲學

班豬隊友次次都愈幫愈大鑊

陳茂波: 係司機政治敏感度不足，已即時將司機停職

紅的都係俾人屌

其實借架車坐好難？無人話要買兩架

其實講句公司車出哂街 得番呢架用咪得
屌你老味諗藉口可以咁差

其實呢次就真係好雞毛鴨蒜
唔回應就乜事都無

到時係其他官諗坐咩車去佢喪禮

借架AM車咪得囉

鬼叫劏房波黑人憎咩

你都痴線，反對派唔知幾支持

好少可做政府卸膊卸得咁難睇
要驗下智商

事真：兇手拎把刀殺人
律師：把刀係佢老母買既
結果：兇手當庭釋放，老母判終生監禁

我係佢就話依隻係中國紅，國家都好重視依次事件

唔同意你果句「好少可」

鬍鬚曾會唔會太高招...
咁多年前已經設局咁樣伏擋房

政府係咪要幫局長級整番個智能測驗

戇鳩 邊個訂都好 都要睇情況做人做事 適當時做適當野
依家啲官真係無腦到咁 仲要啲細既一樣無腦仲護航

今次佢唔衝嚟染 真係唔覺咁好笑

咁應該個個都pass

因為起題果個都係弱智

佢喺西藏用到Facebook?

薯片夠有去過呢類場面呢
都唔會好似波叔咁柒
當然就算坐係無問題架
只不過係大大聲話比人聽
你無撚腦

連少少尊重都唔識

換車都唔識真係弱撚智

以後係咪唔坐得的士去

局長覺得係喜慶事唔得咩，洗唔洗咁快走出黎咬人

坐的士反而無人屌佢 ，不過會笑佢

應該叫鬍鬚曾訂架黑色車，方便波叔日日出席共狗喪禮

做人做到咁無腰骨，食屎仆街死左佢啦你班高官

官~~~wo
我屌

賣刀果個誤殺罪成
呢個年代要連坐
一個都唔可以放過

屌你搬龍門都唔好咁肉酸

愈幫愈忙
佢個職位得一架車可以坐?

一定要揀呢架車去人地喪禮?

用香港sim返大陸開data roaming

呢下咁鳩,似暗串劏房屯地波
但係馮生又唔似咁叻仔識玩呢啲,好矛盾

所以我都係覺得馮生真心ON9

55,曾俊華決定要佢坐紅色車嫁MA
個個人都知嫁
我知你知,個單眼佬都知

曾俊華訂就一定要用返呢架車黎架咩 on9

求其徵用架AM客貨van咪得囉，唔會當你係白牌車架

架車曾俊華揀你唔識換，你自己又識裝修間屋

咁都射到比薯片
成個政府得一部車？

每名主要官員，以及行政長官辦公室主任，均獲免費提供一輛汽
車連一名司機，供他在香港自行決定使用。(見6.1)

自行決定使用 -> 特殊情況應可特殊處理

陳：我係鍾意坐紅色車
唔鍾意咪打我
不過打到我之前已經一班差佬圍住你

人在西藏

馮萎光：座駕由凌志製造

咁你講乜鳩理財[size=6]新[/size=4]哲學啊
雖然都係廢嘅

明明又識裝修個官邸，而家搵部車都唔識

咪撚搭的士去殯儀館丫笨！

利申：唔鐘意囤地劏房醉駕走粉波，個名好長,就快追得上mother of dragon

係都要屈落薯片叔叔度

賤到

省皮到坐公司車

明知係紅色車1都夾硬要1坐去

我諗個司機聽到話要去大酒店都會提下波叔掛?

豬隊友出沒 ？

陳茂波個腦都係牙John預訂
唔關陳司長事

你老母出殯，人地著紅衫黎拜都唔好睇啦

佔中引發的蝴蝶效應

一定係肥彭埋地雷

不如返去做會計......
政治唔岩佢

曾俊華夠拍板每人派$6000啦弱撚智

車人地買
但選擇坐邊架車係自己意願

呢班奴才真係用屎形容都對舊屎唔尊重。

品客：關我撚事

狗屄到

又搞多件事
開始明白點解d 官成日話自己唔方便回應

痴孖筋

咁撚鍾意紅色車坐的士咪唔會俾人屌囉

成班官都唔尻用腦
不如打個飛機應酬港豬算啦
夙左啦,你地無聲出啦???散會

做官都唔得圓滑

而家波波道歉，太監點解話

痴撚線 波叔行親民為下屆特首鋪路阿

唔需要圓滑 根本依加唔會理我哋點諗

咁你又岩

果然係狗官

一日最衰都係胡鬚曾, 佢唔買車波波就咩公事場合都唔駛去喇, 連工都唔駛返.

上手本身有裝修 嫁 你咪又用幾百萬 政府錢重新裝修

點解薯片臨走果陣唔訂部黑箱車比佢?

波波你係慘嘅
叫你自己揸車又驚你醉駕
叫你自己解釋，又驚你講錯野俾人告誹謗

薯片的跑車亦是帶著神秘
交警的farewell充滿樂與悲
肥波的鞠躬是愛是遊戲
傻閪去解畫便會筋竭力疲

其實，唔係正門落，已經搞掂

不愧係on9仔

人地覺得死左個差佬係喜事又唔得既

的士都係紅色

條友真係on9㗎喎

是但喇 死個差人姐 搞咁多野做咩🤣🤭

上任財爺買紅色車，唔等於你要坐架紅色車去送殯，兩件事係可以冇關係架，唔想買新車就求其搵另一架政府車送你去啦死蠢

弱智都做到財爺
智障都做到白宮發言人

其實紅色唔係問題
正常人搭的士都會早一兩個街口落車行過去
唔會去到門口落
今日幾廿支cam對撚住都夠膽揸到門口
明顯係冇放上心

又學到野

正常人趕時間坐的士送殯都應該早兩個街口落再行過去避嫌
劏房波條on9一係根本唔撚識人情世故，蠢
同林奠笑住頒勳章俾死者家屬一樣
一係睇低自己以外既人係狗

好心馮煒光呢啲用完既condom柒少陣得唔得

去場白事換部車之後，點解要再換？你白痴架？佢再去飲喜酒啊？垃圾。

你死左，你D親戚大紅大紫幫你增興😂👍🏻

戇鳩嘅，是但調部infiniti 嚟坐咪得
記者問起咪話部車入咗workshop 檢查

正解

中國人唔識中國文化 要好好再教育

其實證明佢地根本當應酬
無諗過 個意義

佢識玩既就唔會咁白痴用紅色車啦

紅白二事就係最重要既 佢咁都唔放上心

出聲撐佢無問題既又係白痴

拿 部相機我老豆買架
影你裙底都入我數？

會唔會係班細過鳩佢一棟
正常班細都會同老細講啦

未必
你估啲細既真係唔知自己老闆日日俾人屌老母咩

反正老細都柒開，又同自己冇關
由得佢柒囉，反正佢都唔知醜

如果薯片真心玩你，咁都中伏咪顯得你蠢囉

講少句幫忙啦

喜慶活動坐紅色車都要屌？ 唔好為反而反啦

波叔真係多得佢唔少

就算係得紅色車 你咪係遠啲落車行過去囉 停正係門口
跛咗定搏屌

高級警員林海雲上月在紅磡執勤時因車禍殉職。財政司司長陳茂波今日乘坐FS車牌的紅色座駕出席喪禮

呢次我撐波叔